
@book{lankes_atlas_2011,
	title = {The {Atlas} of {New} {Librarianship}},
	isbn = {978-0-262-01509-7},
	url = {https://mitpress.mit.edu/books/atlas-new-librarianship},
	abstract = {An essential guide to a librarianship based not on books and artifacts but on knowledge and learning.},
	language = {en},
	urldate = {2019-06-27},
	publisher = {The MIT Press},
	author = {Lankes, R. David},
	year = {2011},
	keywords = {auteur}
}

@incollection{saint_paul_thessaloniciens_1910,
	title = {Thessaloniciens 5:21},
	volume = {1},
	url = {https://fr.wikisource.org/wiki/Bible_Segond_1910/Premi%C3%A8re_%C3%A9p%C3%AEtre_aux_Thessaloniciens},
	abstract = {Paul, et Silvain, et Timothée, à l’Église des Thessaloniciens, qui est en Dieu le Père et en Jésus-Christ le Seigneur : que la grâce et la paix vous soient données !},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-29},
	booktitle = {La {Bible} - {Nouveau} {Testament}},
	publisher = {Louis Segond},
	author = {{Saint Paul}},
	year = {1910},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@article{ford_bringing_2018,
	title = {Bringing {Harassment} {Out} of the {History} {Books}},
	url = {https://americanlibrariesmagazine.org/2018/06/01/melvil-dewey-bringing-harassment-out-of-the-history-books/},
	abstract = {In the \#MeToo era, how should the library profession handle Melvil Dewey’s legacy, tainted as it is by sexism and racism?},
	language = {en-US},
	urldate = {2019-10-16},
	journal = {American Libraries Magazine},
	author = {Ford, Anne},
	month = jun,
	year = {2018},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/53VFGRVL/melvil-dewey-bringing-harassment-out-of-the-history-books.html:text/html}
}

@techreport{refd_service_2006,
	title = {Un service de référence virtuelle pour les bibliothèques universitaires québécoises},
	url = {http://collections.banq.qc.ca/ark:/52327/bs1867818},
	abstract = {À l’automne 2002, suite au rapport Le service de référence dans le contexte de la bibliothèque du
XXI
e siècle
1
qu’avait déposé en 2001 le Groupe de réflexion sur les services de la bibliothèque virtuelle, le
Sous-comité des bibliothèques de la CREPUQ décidait de créer le Groupe de travail sur la référence à
distance (REFD). Le mandat initial de ce groupe était de coordonner l’implantation d’un service de
référence à distance coopératif à l’intention des bibliothèques universitaires québécoises.},
	language = {fr},
	urldate = {2019-10-16},
	institution = {CREPUQ},
	author = {{REFD}},
	year = {2006},
	keywords = {editeur, acces libre},
	pages = {33},
	file = {bs1867818.pdf:/home/ln/Zotero/storage/LTH2N362/bs1867818.pdf:application/pdf}
}